研究:中國年輕一代人集體腦殘因用得多抖音

原來係咁

//所以長期鳩掃抖音和快手，讓腦袋日日浸滿多巴胺，在神經損害方面，根本就跟把額葉移除一樣，可以間接地把額葉廢掉。這就像化學閹割，或者這裡應該稱為「數碼閹割」，把用戶變成認知功能和情緒控制能力低下，易於受餵拿資訊擺佈的心智廢人。  集體額葉出事，整個抖音世代都無法嚴肅思考，加上資訊控制，又EQ低落導致脆弱的玻璃心，大家明白大陸為甚麼這麼多腦殘的愛國憤青未?//

咁老一代腦殘又點解？

同文革有關

美國都係

香港年輕一代人呢

唔明抖音有乜好睇
只係不停播一堆無意義On9當有趣既短片

以後都會洗腦變小粉紅

呢篇文有分析點解咁上癮既

// 這個設計的可怕之處，是你的電話就只有見到全畫面的影片，而除了被動地全神貫注觀看，你唯一對平台有意義的動作，就是向上掃：就是像「殘酷一叮」一樣，說你不喜歡這段片，快播下一個吧。然後你就像前文那隻斯納金箱的可憐小老鼠，因多巴胺作怪而不停按下按鈕，期待著平台會掉出合你口味的影片。 //

全文:

用IG同FB咪一鳩樣將啲抖音換成IG又可出篇新文

On9研究

老實講 IG 都學緊 Tiktok 呢套

因為真係全球成功

有時上youtube見到有啲片係抖音到嚟, 睇咗一陣就有一種個腦俾人掏空咗既感覺. 唔知點解.

Tiktok唔係第一個

Youtube先係第一個
演算法一定推薦你睇無腦片

仲有太習慣沉迷低質素電視節目, 娛樂新聞, 賭博 呢類titty entertainment, 思維長期缺乏刺激同訓練

將一代嘅精英(教授/師、醫護、科學家、學者)全部殺死
六四再將有良知嘅新一代大學生同埋普通人殺死埋

所以依家嘅支那畜生又冇學識又冇良知，為錢就可以出賣靈魂

連登呢

佢地真係閹割

唔會因為上連登而變腦殘
但腦殘會上連登

美國先多

最大分別係抖音全部都係短片，而且系統操作極簡單

你冇改錯名架
ig都仲會有長, 有資訊性嘅caption, fb會有高質page
抖音本質就係時間短, 快餐類內容, 質素個屋頂注定係低架

放鬆D 啦連登仔
唔好咁痴線啦
日日咁7多幻想

其實快手係咩

老又殘 幼又殘

睇你本身睇咩, 有時你開多啲How its made, Science Channel, Mark Rober, SmarterEveryDay 嗰啲, 個algo咪傾向科普類片
自己忍唔到手腦殘片一段接一段咁睇, 咪一路沉落去
而抖音更加嚴重就係佢主打就係冇腦, 時間短嘅片

IG LIHKG都睇少d

我YouTube成日推五夜講場
我諗未去到全部都無腦片

大部分人玩ig fb一定係去睇資訊性 深度文啦

唔用都殘，關咩抖音事

utube演算法咪又係睇錢
我睇黃絲kol佢賤到推d民賤聯廣告比我

上連登係咪有差不多的效果?

你平日冇睇姐

年紀大 思考能力會變弱

佢淨係靠你睇嘅片都知你個人係點有一次唔知㩒咗咩制見到佢分析我係咩人屌你中咗7成

唔係個研究ON9
而係IG FB的確有可能造成類似後果

拎d有學識人士去批鬥

用得太多微信

你估人人咁都鍾意做思想家咩？ 鍾意睇書既人少過唔睇書好多，特別係基層，就知咩料。

我都同我上咗癮條仔一樣咁講
個個都做殘酷一叮評判
我夜晚掃我d美股日日升嗰陣佢掃抖音

大部份都係垃圾

連登 FB都會

你無好好利用個平台 唔代表無人咁做
大把人娛樂之餘亦會同時用黎睇資訊性嘅野

個人本身無腦，睇啲嘢咪無腦

含鉛汽油
含鉛汽油的車輛排出含鉛廢氣，污染空氣及泥土。世界各地禁用含鉛汽油多年，本港自一九九九年禁售。新西蘭奧塔哥大學追蹤一九七二及七三年間約一千名當時十一歲的兒童，當中約一半接受血液測試，每百毫升血液含鉛量介乎四至卅一，平均含鉛量為十一。當中多達九成四兒童每百毫升血液含鉛量超過五微克，達到美國疾病及預防控制中心目前定義為需要採取干預措拖的水平。

長大後情況更差
這批小童到三十八歲時接受智力測試，發現當年每百毫升血鉛含量超過十微克者，智商平均較其他人低四點二五。這組人的社會地位和經濟狀況都比他們的父母低。研究人員指出，結果顯示鉛可損害兒童的認知能力，他們長大後情況不但沒有改善，更可能比童年時更差。研究結果刊於《美國醫學會雜誌》。

https://orientaldaily.on.cc/cnt/news/20170410/00176_083.html

我覺得自己都係，上網太多太快，個人好燥

上得連登cctai多 仲衰過玩抖音

生活本來已經好撚煩惱，想比腦休息，睇d on9野，係可以接受。

d 深度野，就交比鍾意深度野既人。

腦殘遊記

抖音都一樣有人會咁講

嘩，好恐怖

腦唔殘 點繼續做奴隸課金比人
抖音真係好搵 開美顏搵件豬西都變上菜 大把人上當

仲衰過TIKTOK啦~聽埋D廢話浪費人生

有無諗過係基因問題？

除咗用少啲之外 都仲有啲tools幫到你
例如我就用咗呢個叫DF Youtube嘅Chrome plugin
可以遮哂啲recommendations

係會諗唔到有咩片睇㗎喇
但係時候諗吓Youtube suggest俾你嗰啲片係咪真係咁有價值咁值得睇

成人俾人話"你唔好咁CCTAI啦"，都唔知點解

你人廢咪覺得係廢話
當上Lecture咁學啲科學嘢學下蛋白質結構
了解下咩係DNA RNA同疫苗點打啲武肺
幾充實吖

係你睇開冇腦片先係咁

IG好多野都有抄抖音

其實同ig打低fb都係同一個問題，速食文化，愈少字愈鐘意

下我見到個logo會掃走

腦殘自古以來就係中國不可分裂一部份

// Facebook發明的Wall也很早就應用了這個機制，在你不停scroll down自動無限地載入更多貼文時，期待看到爆笑的貼文(但又可能沒有)，繼而不斷循環向下拉，欲罷不能。這就是一個UX設計中經典的Dark Pattern。  筆者因工作需要，也對UX略知一二。“Dark Patterns”的定義，是指App設計者利用心理弱點去令用戶無法自控的設計。而具體在抖音的例子中(後來快手都跟進使用)，就是那個會自動不停片駁片的全畫面播放界面，大陸常稱為「浸沉式單列上拉」。  這個設計的可怕之處，是你的電話就只有見到全畫面的影片，而除了被動地全神貫注觀看，你唯一對平台有意義的動作，就是向上掃：就是像「殘酷一叮」一樣，說你不喜歡這段片，快播下一個吧。然後你就像前文那隻斯納金箱的可憐小老鼠，因多巴胺作怪而不停按下按鈕，期待著平台會掉出合你口味的影片。 //

抖音個UX係特別設計過

真...個個想出名拎view數，但對比起支那d on9片，美國個d都仲有少少內容

講到支那狗本身就唔腦殘咁

Vine 先係第一個

Mark Rober
最新個條 玩腳都玩成日

抖音係中國南方比較hit
快手係中國北方比較hit
尤其大東北果啲人
乜鬼「老鐵」「666」就係果度傳出黎

老鐵沒毛病

物極必反

日日打飛機都分泌多巴鞍

娛樂真係至死

要睇多d書對抗

//不要輕視「向上掃，播下個」這個動作背後的作用，用戶其實是明確將其喜好，不自覺地透露了給平台。結果平台就收集這些不停回饋的小小數據，可以從千萬的影片庫中，找到最有機會令你欲罷不能的片段，而且會隨住你的反應找得愈來愈貼心，更不捨得關App離開。
其實Tinder的「左右掃睇相」應該才是這個模式的始祖，只一開始不過是幫人找交往對象而已。
Big Tech產品經常互抄Dark Pattern(s)
快手早期的界面，有兩列垂直的影片封面，就有點像現在的淘寶App的首頁，但發現這種導覽方式的界面，給予用家太多的自主性去選擇看甚麼，不好獨裁地餵影片給用戶，所以都開始多用上文的全畫面界面了。 //

真係唔識

中國年輕一代人集體腦殘因為共產𡓪

總加速師

層主你走先....

對抗演算法

on9仔

睇抖音的確係會變弱智，但你咁撚誇張就做多咗喇

肯定本身就有問題

換一換啲內容：「有時出街行過啲陰氣重嘅地方, 停咗一陣就有一種周身發冷既感覺. 唔知點解.」

同啲盲目迷信撚一樣on9

幾時開始有人幫YouTube講說話
自己去睇熱門
同埋你試下capture你既YouTube recommend比大家睇下

有心理學解釋
下篇文重會繼續講詳細d

//
用戶不停地收看演算法提供的短片，如前文斯納金箱內的老鼠般，不斷期待著下一段更新奇刺激的片段，腦內持續分泌多巴胺，令腦袋浸泡在高濃度中。

多巴胺不停刺激我們進行可以帶來即時滿足的活動，令腦袋完全由獎賞系統引起的衝動控制，這會嚴重削弱我們腦部另一個掌控理性的重要部份的功能：額葉。

額葉關乎很多重要功能，但簡單而言，就是控制人類高等思維的區域。一般認為此區域和我們的語言、算術、計劃和延遲享受的自控能力有關。此構造在其他動物中都不甚發達，甚至沒有演化出來。
額葉切除手術將正常人變成廢人

神經學上有個充滿傳奇色彩的著名病例：個案的病人Phineas Gage，就在1848的一場工業意外，被鐵棒插穿頭部而生還，額葉皮質區域受損，結果性情大變，EQ急降，由一個人人眼中的好好先生，變成衝動易怒，不能自理的「大細路」。後世的神經學家，常有以此病例中推論額葉對人類自控能力的影響。

而或有受此病例啟發，在1930年代，葡萄牙的神經外科醫生Egas Moniz，大加宣揚切除額葉作為治療精神病的方法：用細針從眼眶上方罅隙插入大腦，割斷連繫腦細胞的神經纖維，以損壞病人的額葉功能。病人多變得呆呆滯滯，非常方便於禁錮在精神病院受控制(就是電影<飛越瘋人院>結局)。//

睇得多毛語錄?

youtube一般片長d
冇垃圾短片洗腦咁勁

演算法只係一部份
作者會再出文講內容既分別

我唔係幫佢講嘢

我 recommand全部都係歌或者talk show

除非你話bob叔都係戇鳩片姐

所以我不嬲都叫佢電子毒品
用完d特效就當自己食完LSD咁

睇住大學論文黎打飛機
知識令我高潮

扑野，做運動，食甜，大把野會分泌多巴胺喎，說服力係邊

推

佢哋追星都追到on99咁啦

呢d全部野都有體力或者胃口極限
連打機都會

但睇抖音尻掃唔使體力心力
所以可以做好耐累積到好高濃度

其實ig fb都係

咁睇返燒腦神劇係咪可以扣翻多巴胺？

多巴胺本身唔係問題
抖音個設計係咁chok出黎先出事

多謝解答，其實曾經玩過，純粹自拍做on9野搏出名，去返ig睇j圖開心啲

TikTok 全世界都有點計

支那乜都低質，抖陰只係冰山一角

下篇文講

因為智人類智障人口偏多又易洗腦
喺佢地度賺錢最撚爽

集體反智

你就戇鳩仔
佢唔知點解你咁撚醒就解釋畀人聽
而唔係鳩叫任改

以前電視年代都有相似問題
話啲人瘋狂接收資訊
淨係戇鳩鳩咁望住部電視
個腦唔識思考
好似你咁

佢嗰種感覺就係當年睇電視嘅效果
抖陰就將呢種智障推到極限

其實唔係迷信
只係冇辦法講得番點解姐
科學就係解釋呢d不明感覺

以前電視機年代都仲叫放咗工
番到屋企先可以睇

呢家smartphone 年代
連搭車番工放工，甚至痾屎呢d 時間
都可以比呢d 19 片食埋

重有level分
抖音就 潮 in 型
快手 娘 落後 柒味濃

簡單就係以前ge 無線同亞視

睇得耐照理應該會有審美疲勞
獲取多巴胺比例應該會逐漸減少
何況多巴胺亦會隨往時間而散失
再加上要一直維持高水平嘅條件其實好嚴格
正常人要頻密咁隨機睇到令人覺得好笑嘅片真係好難

不過都有例外
大陸有些人好重視階級觀念
鐘意睇弱智片笑人弱智
整片d人覺得敢樣成本低又吸引到一定受眾
故意矮化自己迎合環境，繼而助長呢股歪風

我覺得呢個point 比較符合你最尾個句觀點
但前面個d我就唔係太認同

(利申：老逗老母日日開大聲睇逗陰，罐頭笑聲好q煩）

現代鴉片

支那啲四個乜乜八個乜乜十二個乜乜呢個時候就用得岩啦

演算法就係解決呢個審美疲勞問題
儘量不停比到新野你

同埋skinner box係用老鼠做實驗
現實一定唔會咁嚴謹符合
除非捉隻支那人玩住抖音做實驗

你個觀點係用內容本身去睇
呢個都有心理基礎支持
下篇會寫多d

留名

IG Story咪一樣

IG story 係另一樣玩法
等人放膽share多d
由snapchat發明但比IG抄左
想聽可以下次寫下

smart phone 年代唔識節制，係咁睇就死等。 電視都仲會話有D廣告節目唔啱睇，迫你要停。

最緊要夠奴性 等佢哋只係識諗埋d 低層次 開開心心 咁過

唔好諗咩追求個人權利 自由呢d 野 唔好搞事

記得準時交稅交租就得

唔關事，係民族問題

日軍當年其實係南京幫中華民國清理腦賤
然後俾人屈係大屠殺

應該大部份social media都有類似影響 睇ig/youtube都唔會好得去邊 自己都要小心

發明抖音

其實全部social media都係照抄呢d上癮設計

貼埋最後一段

//
但相反如果，影片只有十五秒，片中人跳舞跳到一半，音樂也突然停了，我們的腦袋就會未能為這段正在讀取的資訊「結案」，而且會保留著記憶資源，把這中斷的影片內容記住，靜靜等待結局出現，難以從心頭上消去，所以也較易回想起來。

這個情況在心理上叫Zeigarnik Effect，早在1927已由蘇聯的心理學家Bluma Zeigarnik發現。這其實只是連續劇常用的手法，但「短視頻」平台就九成內容都只有十五秒左右，對我們都腦袋來說，根本全都不能當成完整的資訊去思考和理解，結果反而是很容易把一段段的毫無意義的片段牢牢記住。

就這是「短視頻」形式內容利用了人類記憶機制的特點和弱點，雖然內容多數好弱智，但卻莫名地吸引，記憶上很「洗腦入腦上腦」已經很想不停追看的原因。
//

將social media 啲notification 熄哂佢其實都幾有幫助

我之前每個鐘check FB ig
依家一個星期先睇下

不過連登都係未戒到

唔使戒
唔好一手痕就開app睇就已經好好